為挽救iphone低迷銷量，下一代iphone128gb版將由650蚊美金起跳，上一代iphone則會割喉式減價繼續銷售

正如今年 2 月蘋果提交給監管機構的一份文件所指出的細節，蘋果零售業務高級副總裁安吉拉•阿倫茨(Angela Ahrendts)將於今日離職，美國當地時間 4 月 15 日是她在蘋果的最後一天。

2 月初，蘋果宣佈安吉拉•阿倫茨任職五年後圓滿卸任，將不再擔任蘋果零售業務高級副總裁，計劃於今年 4 月離職，未來由迪爾德雷•奧布萊恩(Deirdre O' brien)接任。德雷•奧布萊恩曾是蘋果的人力高級副總裁，但她現在的頭銜是零售業務和人力高級副總裁，因為她在接管 Apple Store 零售店和在線商店業務的同時，還需維持她目前的職責。

上週末，蘋果已經將安吉拉•阿倫茨的個人資料從蘋果領導層簡介頁面上刪除，為她的離職做準備。

目前外界無法知曉安吉拉•阿倫茨離職的真正原因，據蘋果官方說辭，安吉拉•阿倫茨離開蘋果是為了「繼續追求個人和職業發展的新目標」，僅此而已，蘋果並沒有進一步透露她離職的更詳細原因。不過，外界推測安吉拉•阿倫茨離職與蘋果業績的惡化有關，因為在離職之際，iPhone 在中國和其他一些新興市場的銷量大幅下滑。

自 2014 年加入蘋果以來，安吉拉•阿倫茨一直擔任公司零售業務的主要負責人。在過去幾年里，她一直負責 Apple Store 零售店和在線商店的革新，包括重新設計 Apple Store 和改善客戶體驗，把用戶體驗從傳統的櫃台裡面解放出來。

在阿倫茨的領導下，蘋果放棄了為人熟知的「天才吧 」，轉而採用了更為休閒的「天才林」(Genius Grove)代替，她減少了蘋果第三方配件的銷售，並將其零售店變成了如今蘋果教學和藝術家表演等活動的聚集場所，帶來豐富多彩的攝影、藝術與設計、音樂等全新課程，旨在幫助人們釋放創造力，激發學習靈感和建立人際聯繫。

在加入蘋果工作之前，安吉拉•阿倫茨是著名時尚公司巴寶莉的首席執行官，被形容為來自時尚界的「女魔頭」。而在那之前，她還在麗詩加邦和唐娜卡蘭擔任過職位。阿倫茨加盟蘋果之後，蘋果產品逐漸變身奢侈品。2015 年，在安吉拉•阿倫茨的理念下，蘋果超昂貴的黃金版 Apple Watch 開始鋪貨，打造一種豪華腕表風格，但並未獲得成功。

在向員工宣佈安吉拉•阿倫茨離職的信函中，蘋果 CEO 蒂姆·庫克稱她是一位積極的、深受愛戴的、卓有成就的領導者，她在塑造蘋果零售體驗方面發揮了「革命性的作用」。目前，蘋果在全球五大洲擁有 35 家在線商店和 506 家零售店。

庫克說：「安吉拉在過去五年里為我們的團隊注入源源不斷的靈感和活力。無論對於 Apple 零售店，還是所服務的社區，她一直扮演著積極推動革新的角色。」

然而，外界一直有分析認為，雖然安吉拉•阿倫茨一度被看做是庫克的接班人，但作為蘋果零售業務負責人，iPhone 銷量的下滑與她有推不開的責任。新一代 iPhone 正是因為越來越向奢侈品靠攏，定價過於高昂而銷量不佳，庫克在不同場合前所未有且不止一次坦誠，iPhone 銷量數字達不到預期與定價過高有關。

零售是蘋果成功的基石，而且是無法被輕易取代的重要部分，因此不少分析師認為，安吉拉•阿倫茨很可能是被蘋果直接解聘的，因為她沒有解決蘋果零售業務上的多個難題，包括蘋果最看重的營收部分，尤其是在本該增長最快的大中華區和印度出現了開倒車的情況。安吉拉所在蘋果這五年針對零售的改進，大多浮於表面而沒有本質上的變革，原本 Apple Store 積極處理問題的售後文化也變了。

當然了，在安吉拉上任之前，前面兩位蘋果零售負責人更無建樹，上一任是蘋果從英國零售巨頭 Dixons 挖來的 John Browett，但也只待了幾個月就因為難適應公司文化而被解職。說到蘋果零售業的文化，喬布斯在開設零售店之初就曾表示，店內員工的工作不是出售，而是豐富客戶的生活，並始終通過教育的方式。換而言之，喬布斯希望帶來的是一種體驗式的零售。

不過，話說回來，現在改善 iPhone 銷量才是庫克的核心工作。因此，當前在蘋果工作了 30 年的迪爾德雷•奧布萊恩，在接管 Apple Store 零售店和在線商店業務之後開展了一系列策略調整，其中最關鍵的一點就是降低 iPhone 售價。事實證明此策略相當奏效，在中國 iPhone 因「三輪降價」帶來了銷量的迅猛增長。

近日，摩根士丹利分析師凱蒂•休伯蒂（Katy Huberty）在一份投資報告中表示，蘋果已經連續第三個月實現了智能手機安裝基數的同比增長，3 月份中國 iPhone 用戶的增長是過去 15 個月來最好的一次。

最後，在你來看，安吉拉•阿倫茨在蘋果任職期間功過如何權衡，iPhone 定價過高銷量下滑是不是她主要責任？她真的是與蘋果和平分手嗎？迪爾德雷•奧布萊恩接班後，iPhone 銷量能否重新回歸到正軌上來？

平左固然緊要，不過可唔可以做部4000電嘅iphone 出黎呢？

睇完成篇都冇寫650美金賣128GB

聽人講
下一代iphone免費送出 每人一部添呀
屌你老母

iPhone 唯一重大缺點，貴！

如果XR係4千尾起跳應該跳撚曬去APPLE，大把人口裡說不

個標題樓豬自己作嫁？

Iphone銷售真心已經做得好好，賣得差係設計師責任。

An機真係好神
幾個月後呢？

Iphone spec係勁但可唔可以qc好啲啊，近幾年qc真係差咗好多，好多嘢求求其其博啲客睇唔到賣出街

幾個月後就會變孤兒，呢個係Android機嘅死症

S7e 最近先update完軟件，鐘意用咩唔係問題，唔好9up好唔好

我指會慢到仆街，垃圾an新買100分效能，幾個月得返50分， 垃圾ios永遠85分。

幾耐冇用An 而家d機用2年都冇乜慢過

你唔打機姐

貴 從來都唔係佢嘅缺點
係你嘅缺點

兩三個鐘好閒 等充電都係生活態度既一種

有缺點的人太多了